Adaugat conditii functie principala
TO DO: predicatul este solutie optima

Problema_Bancnotelor.dfy
@@ -7,15 +7,53 @@ method maximRest(suma : int) returns(s : int)
   ensures s == 4 ==> 4 <= suma < 8
   ensures s == 8 ==> 8 <= suma < 16
   ensures s == 16 ==> 16 <= suma
+  {
+    if( 16 <= suma )
+     {
+      s:=16;
+     }
+     else if(8 <= suma)
+     {
+      s:=8;
+     }
+    else if(4 <= suma)
+     {
+      s:=4;
+     }
+    else if(2 <= suma)
+     {
+      s:=2;
+     }
+     else 
+     {
+      s:=1;
+     }
+
+  }
+
+predicate esteSolutieCorecta(solutie : seq<int>, suma: int)
+{
+  |solutie| == 5 && solutie[0]*16 + solutie[1]*8 +  solutie[2]*4 + solutie[3]*2 + solutie[4] == suma
+}
+
+predicate esteSolutieOptima(solutie : seq<int>)
+{
+  //nu exista alta solutie cu nr mai mic de bancnote, nu stiu inca
+  //cum sa implementez asta, pun ceva by default true
+  |solutie|==5
+
+}
 
 predicate esteSolutieValida(solutie : seq<int>)
 {
   |solutie| == 5 && solutie[0] >= 0 && solutie[1] >= 0 && solutie[2] >= 0 && solutie[3] >=0 && solutie[4] >=0
 }
-
+//vrem o solutie valida(are formatul specificat) , corecta(creeaza suma data) si optima(creeaza in cel mai eficient mod)
 method bancnoteMin(sum: int)returns(sol: seq<int>)
 requires sum >=0 
 ensures esteSolutieValida(sol)
+ensures esteSolutieCorecta(sol, sum)
+ensures esteSolutieOptima(sol)
 {
    var rest:=sum;
    var bancnota:=0;
@@ -27,34 +65,47 @@ ensures esteSolutieValida(sol)
    var s:=0;
    while (0 <rest )
     invariant 0<=rest<=sum
+    invariant esteSolutieCorecta( [s16, s8, s4, s2, s1], sum - rest)
     decreases rest
   {
     //la fiecare iteratie se alege bancnota optima
     // pentru a da rest apoi se modifica solutia
+    //Every natural number can be written as the sum of Distinct powers of 2.
+    //ma pot folosi de asta?
     s:=maximRest(rest);
     if( s ==16)
        { 
         s16:=s16+1;
+        assert esteSolutieCorecta([s16, s8, s4, s2, s1], sum -rest+16); 
+        //bancnotele date pana acum adunate dau sum-rest curent +16 adaugat acum la bancnotele date
+        //ex: mai ai de dat 18 la  din suma totala de 50 , la pasul curent mai dai 16
+        //50-18+16=48 aveai s16=2, acum s-a facut s16=3 ,verifici cu predicatul ca 16 16 16 = 48  
        }
     else if( s==8)
        { 
         s8:=s8+1;
+        assert esteSolutieCorecta([s16, s8, s4, s2, s1], sum -rest+8); 
        }
        else if( s==4)
        { 
         s4:=s4+1;
+        assert esteSolutieCorecta([s16, s8, s4, s2, s1], sum -rest+4); 
        }
        else if( s==2)
        { 
         s2:=s2+1;
+        assert esteSolutieCorecta([s16, s8, s4, s2, s1], sum -rest+2); 
        } 
        else 
-           { s1:=s1+1;}
+           { s1:=s1+1;
+           assert esteSolutieCorecta([s16, s8, s4, s2, s1], sum -rest+1); 
+           }
  
     rest:=rest-s;
   }
-     
-    sol := [s16, s8, s4, s2, s1];
+ 
+  sol := [s16, s8, s4, s2, s1];
+    
 
 }
 
